\documentclass{amsart}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{svg}

\usepackage{listings}

\usepackage{parskip}



 
\definecolor{gris}{RGB}{220,220,220}
\graphicspath{ {images/} }



\begin{document}

\begin{titlepage}
	\begin{figure}
		% Logo	
		\raggedleft
		\includegraphics[height=4cm,width=9cm,t]{./images/um.jpg} \\
	\end{figure}
	
	\begin{center}
	    {\fontsize{28}{34}\selectfont\bfseries Trabajo Bloques 3 y 4}
	
		% Línea gris
		{\color{gris}\hrule}
		\Large{\fontsize{14}{21}\itshape Tecnologías Específicas de la Ingeniería Informática}
	\end{center}
\newline
\newline
\newline
\newline
\newline
\newline
	
	\begin{center}
	% Logo	
	\includegraphics[height=7cm,width=7cm]{./images/fium.jpg} \\
	\end{center}

	\begin{center}
    {\fontsize{24}{32}\selectfont\bfseries Latex, Git, Python y GDB}
	\end{center}
   
    \begin{center}
    	\vfill
    	\LARGE{ Aarón Alarcón Orenes - 48703163-L - Grupo 1.2  \newline Humberto Javier López Molina - 48755809-H - Grupo 1.2 \newline 19 de Mayo de 2019 \hfill}
	\end{center}

\end{titlepage}


\clearpage

\renewcommand\contentsname{ }  
{\Large{\bfseries{INDICE DE CONTENIDOS} }}
\newline

\tableofcontents 


\clearpage

\addcontentsline{toc}{section}{Introducción}


%maketitle para comentar se usa el %


{\LARGE{\bfseries{Introducción:} }}
\newline
\newline
Antes de comenzar a hablar de la implementación, vamos a explicar brevemente lo que es un histograma, con el fin de conocer mejor los elementos con los que vamos a trabajar. 
\newline
Un histograma es una gráfica de barras utilizada en estadística que nos muestra la frecuencia con la que se repiten determinados valores.

\newline
En un histograma se combinan dos variables, una para cada eje. En el caso que nos ocupa, el de la fotografía, en el eje vertical encontramos la “cantidad” de píxeles. En el eje horizontal, encontramos los valores de luminosidad. Es decir, por cada una de las columnas del gráfico obtenemos información sobre su luminosidad (claro u oscuro) y sobre la cantidad de píxeles que tienen esta cualidad.
\newline

\newpage
{\LARGE{\bfseries{Código Python:} }}
\addcontentsline{toc}{section}{Código Python }
\newline

\newline


\lstdefinestyle{customc}{
  belowcaptionskip=1\baselineskip,
  breaklines=true,
  frame=L,
  xleftmargin=\parindent,
  language=Python,
  showstringspaces=false,
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
  keywordstyle=\bfseries\color{green!40!black},
  commentstyle=\itshape\color{purple!40!black},
  identifierstyle=\color{blue},
  stringstyle=\color{orange},
}

\lstset{escapechar=@,style=customc}


\newline

\begin{lstlisting}
# -*- coding: utf-8 -*-ç
import cv2
import sys
import numpy as np
import matplotlib.pyplot as plt
import ctypes as ct
from time import time




def show_plot_and_wait_for_key():
    """
        Con esta funcion vamos a conseguir poder dibujar
        todos los histogramas, ademas nos va a permitir 
        poder calcular de forma correcta todos los 
        tiempos de ejecucion.
    """
    plt.draw()
    plt.pause(0.01)
    input("<Hit Enter To Close>")
    plt.close()

# FUNCION PARA CALCULAR EL HISTOGRAMA MEDIANTE FUNCION C
def graficar_C(foto):
    
    data = np.asarray(foto)#Creamos el array con los datos de la foto
    
    array = data.ravel() #Pasamos a array de una dimensión   

    height = img.shape[0]#Calculamos la altura 
    width = img.shape[1]#Calculamos la anchura de la foto
        
    hist = np.zeros(256, dtype=int)#Creamos un array de 256 posiciones 
           
    #Cargamos la librería de C
    libsimple = np.ctypeslib.load_library('/home/alumno/Escritorio/histograma/libhistograma.so', './')

    #Especificacion de  tipos  de los  parametros  de  entrada:
    libsimple.histogramEqualisation.argtypes = \
    [ct.c_int,
     ct.c_int,
     np.ctypeslib.ndpointer(dtype=np.uint8 , ndim = 1 , flags ='C'),
     np.ctypeslib.ndpointer(dtype=np.int64, ndim = 1 , flags ='C')]
    #Llamada a la función de la librería
    libsimple.histogramEqualisation(width, height, array, hist)    
    
    fig = plt.figure() #Creamos la figura en la que vamos a representar los datos 
    ax = fig.add_subplot(111) #Establecemos los ejes 
    plt.title("Histograma con C " + str(height) + "x" +  str(width))
    xx = range(len(hist))#Establecemos el numero de datos 
    
    ax.bar(xx, hist, width=1, align='center')#Introducimos los datos a la figura 
    
    plt.show()#Dibujamos
    
    return None

    
    # FUNCION PARA CALCULAR EL HISTOGRAMA MEDIANTE CODIGO PYTHON PURO (USANDO BUCLES)
def graficar_bucles(foto):
    
    array_histograma = [0]*256 #Array en el que guardamos los valores de cada pixel
    height = foto.shape[0] #Altura de la imagen
    width = foto.shape[1] #Anchura de la imagen
    
  
    """
        A traves de este doble bucle anindado lo que vamos a conseguir 
        es ir recorriendo todos los pixeles de la imagen e ir guardando
        su valor.
    """
    for i in range(height):
        for j in range(width):
            aux = foto[i,j]
            array_histograma[aux] = array_histograma[aux] + 1 
            
    
       
    """
        Ahora vamos a crear el histograma a partir del array anterior,
        indicando ademas el número de el numero de bins, asi como, 
        el rango que vamos a utilizar. 
        Posteriormente establecemos el nombre del histograma, indicando
        el alto y el ancho.
    """
    fig = plt.figure() #Creamos la figura en la que vamos a representar los datos 
    ax = fig.add_subplot(111) ##Establecemos los ejes 
    plt.title("Histograma con bucles " + str(height) + "x" +  str(width))
    xx = range(len(array_histograma))#Establecemos el numero de datos 
        
    ax.bar(xx, array_histograma, width=1, align='center')#Introducimos los datos a la figura 
    
    plt.show()#Dibujamos

    return None


    # FUNCION PARA CALCULAR EL HISTOGRAMA MEDIANTE NUMPY
def graficar_numPy(foto):
    
    hist,bins = np.histogram(foto,256,[0,256])
    
    height = str(foto.shape[0]) #Altura de la imagen
    width = str(foto.shape[1]) #Anchura de la imagen 
    """
        Ahora vamos a crear el histograma a partir del array anterior,
        indicando además el número de el número de bins, así como, 
        el rango que vamos a utilizar. 
        Posteriormente establecemos el nombre del histograma, indicando
        el alto y el ancho.
    """
    plt.hist(foto.ravel(),256,[0,256])
    plt.title("Histograma con numPy " + height + "x" + width)
    
    return None

    #FUNCION PARA MOSTRAR LOS DIAGRAMAS DE LOS TIEMPOS DE EJECUCIÓN DE CADA METODO POR SEPARADO
def show_result(array_tiempos, var, foto, numero):
    
    height = foto.shape[0] #Altura de la imagen
    width = foto.shape[1] #Anchura de la imagen
    nombres = [] #Array en el que almacenaremos los tamaños de las imagenes que aparecerán en el eje horizontal
    
    """
        Con este bucle, vamos a ir calculando para cada iteracion el 
        el tamaño de la imagen en cada una de las escalas, y este
        tamaño lo introduciremos en el array que posteriormente usaremos 
        para indicar estos tamaños en el eje X.
    """
    for i in range(1,numero+1):

        b = str(height * i)
        a = str(width * i)
        c = a + "x" + b 
        nombres.append(c)
    
    
    fig = plt.figure(u'Gráfica de barras') # Creamos la figura
    ax = fig.add_subplot(111) # Establecemos los ejes 
 
    xx = range(len(array_tiempos))
    plt.title("Histograma de tiempos usando "+ var) #Establecemos el título
    ax.bar(xx, array_tiempos,width=0.8, align='center') #Añadimos los valores a los ejes
    ax.set_xticks(xx) #Asignamos el rango a los ejes
    ax.set_xticklabels(nombres) #Colocamos los tamaños al eje X que hemos calculado antes.
    
    plt.show() #Dibujamos la figura
    
    fig.savefig(var + ".svg")
    
    return None


     #FUNCION PARA MOSTRAR EL DIGRAMA DE LOS TIEMPOS DE EJECUCION DE LOS TRES METODOS JUNTOS.
def show_result_2(array_tiempos, foto, numero):
    
    height = foto.shape[0] #Altura de la imagen
    width = foto.shape[1] #Anchura de la imagen
    nombres = [] #Array en el que almacenaremos los tamaños de las imagenes que apareceran en el eje horizontal
    """
        Con este bucle, vamos a ir calculando para cada iteracion el 
        el tamaño de la imagen en cada una de las escalas, y este
        tamaño lo introduciremos en el array que posteriormente usaremos 
        para indicar estos tamaños en el eje X.
        En este caso, como vamos a tener 3 barras para cada tamaño de la imagen, 
        lo que vamos a hacer es poner una barra "-" para no triplicar el texto
        que va a salir en el eje horizontal
    """
    
    for i in range(1,numero+1):
        b = str(height * i)
        a = str(width * i)
        c = a + "x" + b 
        nombres.append("-")
        nombres.append(c)
        nombres.append("-")
        
    
    fig = plt.figure(u'Gráfica de barras') # Creamos la figura
    ax = fig.add_subplot(111) # Establecemos los ejes 
    
    
    xx = range(len(array_tiempos))
    plt.title("Histograma de tiempos usando los tres metodos ") #Establecemos el título
    ax.bar(xx, array_tiempos,width=0.8, align='center') #Añadimos los valores a los ejes
    ax.set_xticks(xx) #Asignamos el rango a los ejes
    ax.set_xticklabels(nombres) #Añadimos los tamños al eje X que hemos calculado antes.
    
    plt.show() #Dibujamos la figura
    fig.savefig("resultados.svg")
    return None

    #CREAMOS EL PROGRAMA 
if __name__ == '__main__':   

    #Comprobamos que el numero de argumentos que introducimos por linea de comandos sea el correcto
    if len(sys.argv) != 3:
        print("El numero de parametros es incorrecto")
        print("Uso: \"ruta\" numero")
        sys.exit(0)
    #Comprobamos que el número que introducimos sea correcto:
    try:
        N = float(sys.argv[2])
        if not (1.0 <= N <= 10.0):
            raise ValueError()
    except:
        print("N must be a float value between 1.0 and 10.0")
        sys.exit(-1)

  
    numero=int(sys.argv[2]) #Guardamos el valor del numero inroducido por linea de comandos
    ruta=sys.argv[1]#Guardamos la ubicación de la foto inroducida por linea de comandos
    
    
    
    foto_ = plt.imread(ruta)
    foto = cv2.cvtColor(foto_, cv2.COLOR_BGR2GRAY)
   
    """
        Creamos 4 arrays en los cuales vamos a ir almacenando los tiempos de 
        ejecicion, tanto de cada metodo por separado como de los 3 metodos 
        de forma conjunta
    """
    tiempos_ejecucion_bucles =[]
    tiempos_ejecucion_numPy =[]
    tiempos_ejecucion_C =[]
    tiempos_ejecucion_combinados = []
    
    #Comenzamos el bucle de ejecicion para las X escalas 
    for i in range(1,numero+1):

        height = int(foto.shape[1]) #Altura de la foto
        width = int(foto.shape[0])#Anchura de la foro
        
        #Reescalamos la anchura y la anchura
        width = width*i
        height = height*i
        img = cv2.resize(foto, (width, height)) #Reescalamos la foto
        
        #############################################
        #PYTHON PURO
        tiempo_ini = time()#Iniciamos el contador del tiempo de ejecución
        graficar_bucles(img) #Calculamos el histograma mediante Python puro
        tiempo_fin=time()#Finalizamos el contador del tiempo de ejeción
        
        tiempo = tiempo_fin - tiempo_ini #Calculamos el tiempo de ejecucion
        #Introducimos el tiempo de ejecucion en milisegundos en los dos arrays
        tiempos_ejecucion_bucles.append(tiempo*1000)
        tiempos_ejecucion_combinados.append(tiempo*1000)
        #Ahora mostramos el resultado del tiempo de ejecución
        print ('El tiempo de ejecucion mediante bucles fue:', '%.3f'%(tiempo*1000) + " milisegundos")
        
        show_plot_and_wait_for_key()#Función para continuar con la ejecución
        ###############################################
        #NUMPY
        tiempo_ini = time()#Iniciamos el contador del tiempo de ejecucion
        graficar_numPy(img)#Calculamos el histograma mediante NumPy
        tiempo_fin=time()#Finalizamos el contador del tiempo de ejeción
        
        tiempo = tiempo_fin - tiempo_ini#Calculamos el tiempo de ejecucion
        #Introducimos el tiempo de ejecucion en milisegundos en los dos arrays
        tiempos_ejecucion_numPy.append(tiempo*1000)
        tiempos_ejecucion_combinados.append(tiempo*1000)
        #Ahora mostramos el resultado del tiempo de ejecucion
        print ('El tiempo de ejecucion mediante numPy fue:', '%.3f'%(tiempo) + " milisegundos")
        
        show_plot_and_wait_for_key()#Funcion para continuar con la ejecucion
        ###############################################
        #LIBRERIAS C
        tiempo_ini = time()#Iniciamos el contador del tiempo de ejecución
        graficar_C(img) #Calculamos el histograma mediante Python puro
        tiempo_fin=time()#Finalizamos el contador del tiempo de ejeción
        
        tiempo = tiempo_fin - tiempo_ini #Calculamos el tiempo de ejecucion
        #Introducimos el tiempo de ejecucion en milisegundos en los dos arrays
        tiempos_ejecucion_C.append(tiempo*1000)
        tiempos_ejecucion_combinados.append(tiempo*1000)
        #Ahora mostramos el resultado del tiempo de ejecución
        print ('El tiempo de ejecucion mediante bucles fue:', '%.3f'%(tiempo*1000) + " milisegundos")
        
        show_plot_and_wait_for_key()#Función para continuar con la ejecución
        
        #############################################
    """
        Ahora, una vez finalizada la ejecucion, vamos a mostras las diferentes
        comparativas que hay de los tiempos:
    """
    #Tiempos de ejecucion mediante PYTHON
    show_result(tiempos_ejecucion_bucles, "bucles", foto, numero)
    
    #Tiempos de ejecucion mediante Numpy
    show_result(tiempos_ejecucion_numPy, "numPy", foto, numero)
    
    #Tiempos de ejecucion mediante C
    show_result(tiempos_ejecucion_C, "C", foto, numero)
   
    #Tiempos de ejecucion completos 
    show_result_2(tiempos_ejecucion_combinados, foto, numero)
    

\end{lstlisting}
\newline

\newpage
{\LARGE{\bfseries{Código C:} }}
\newline
\newline
{\LARGE{\bfseries{Histograma.c:} }}
\addcontentsline{toc}{section}{Código C }

\begin{lstlisting}
// Incluimos todas las librerias necesarias para este programa
#include <fcntl.h> 
#include <math.h> 
#include <stdio.h> 
#include <stdlib.h> 
#include <string.h>
#include "histograma.h"
  
/*
*Funcion para realizar calcular el histograma de una imagen.
*La funcion toma el total de filas, columnas, nombre de archivo de entrada y salida
*nombre de archivo como parametros
*/
void histogramEqualisation(int width, int height, unsigned char* img, long long* hist) 
{ 
    int n = width*height;
    for(int i = 0; i < n; i++)
		hist[img[i]]++;
} 
  

int main() 
{ 
    return 0; 
}
\end{lstlisting}
\newpage
{\LARGE{\bfseries{Histograma.h:} }}
\begin{lstlisting}
#ifndef __HISTOGRAMA_H__
#define __HISTOGRAMA_H__

void histogramEqualisation(int width, int height, unsigned char* img, long long* hist);

#endif


\end{lstlisting}
\newline 
\newline
\newline
{\LARGE{\bfseries{Makefile:} }}
\begin{lstlisting}
all: libhistograma.so.1.0.1 libhistograma.so

libhistograma.so.1.0.1: histograma.c histograma.h
	gcc -Wall -c -fPIC -g histograma.c
	gcc -shared -Wl,-soname,libhistograma.so.1 \
		-o libhistograma.so.1.0.1 histograma.o

libhistograma.so: libhistograma.so.1.0.1
	ln -s libhistograma.so.1.0.1 libhistograma.so

clean:
	rm -f libhistograma.so.1.0.1 libhistograma.so histograma.o *"

\end{lstlisting}


\newpage
{\LARGE{\bfseries{Gráficos de tiempo:} }}
\addcontentsline{toc}{section}{Graficos de tiempo}
\newline
\newline
Ahora vamos a visualizar los gráficos de tiempo tras la ejecución del programa, en el cual vamos a ver como creamos el histograma de la foto original en 5 escalas diferentes, pudiendo ver el tiempo que tarda cada método en generar el histograma en función del tamaño de la foto
\newline
\newline
{\Large{\bfseries{Gráfico de tiempos utilizando python:} }}

	\begin{figure}[htbp]
        \centering
        \includegraphics{./images/bucles.pdf}
        \caption{Python puro}
    \end{figure}
\newline
\newpage
{\Large{\bfseries{Gráfico de tiempos utilizando NumPy:} }}
	\begin{figure}[htbp]
        \centering
        \includegraphics{./images/numPy.pdf}
        \caption{NumPy}
    \end{figure}
\newline
\newpage
{\Large{\bfseries{Gráfico de tiempos utilizando C:} }}

	\begin{figure}[htbp]
        \centering
        \includegraphics{./images/C.pdf}
        \caption{Función C}
    \end{figure}
\newline
\newpage
{\Large{\bfseries{Gráfico de tiempos:} }}
\newline
\newline
En el siguiente gráfico podemos ver la comparación de tiempos de los tres métodos, pudiendo ver las diferencias entre estos. 
\newline
Así pues, la primera barra corresponde al histograma calculado mediante python puro, la segunda al calculado con numPy y la última barra hace referencia al histograma calculado mediante C. Cabe destacar que cada 3 barras se corresponde a una escala.
\newline


	\begin{figure}[htbp]
        \centering
        \includegraphics{./images/resultados.pdf}
        \caption{Resultados totales}
    \end{figure}
\newline


\end{document}



